# gmachine

Реализация G-машины. Создается на замену устаревшим репозиториям, которые затем будут архивированы (см. также их форки):

- https://gitlab.com/skibcsit/supercombinator
- https://gitlab.com/skibcsit/gmachine-app
- https://gitlab.com/skibcsit/gmachine-outwatch
- https://github.com/molchalin/supercombinator
- https://github.com/molchalin/gmachine-app

### Запуск приложения

Приложение запускается через sbt. Для этого удобно запустить sbt в отдельном
окне терминала и выполнить приведенные ниже команды в интерактивном терминале
sbt.

#### Серверная часть (JVM)

Сервер запускается через
[sbt-revolver](https://github.com/spray/sbt-revolver). Для запуска выполнить

```
reStart
```

При изменении серверного кода следует выполнить команду вновь или запустить
отслеживание изменений:

```
~reStart
```
#### Клиентская часть (JS)

Для первоначальной сборки js-зависимостей и после каждого изменении настройки
`npmDependencies` выполнить

```
fastOptJS::webpack
```

Для сборки клиентского кода выполнить

```
fastOptJS
```

Для открытия головной страницы для локальной разработки в браузере выполнить

```
openDev
```

При изменении клиентского кода следует выполнить `fastOptJS` вновь или запустить
отслеживание изменений:

```
~fastOptJS
``` 
